Title: Home

----

Sections: [{"content":{"hero_image":["logo.svg"]},"id":"50fd3c20-898b-429b-b6ce-5c16217f0d2f","isHidden":false,"type":"hero"},{"content":{"title":"Ateliers","workshops":[{"title":"Soin visage","description":"<p>En petit groupe, apprenez les diff\u00e9rentes \u00e9tapes et gestes d''un soin<br>visage simple et exp\u00e9rimentez-le avec des produits bio.<\/p>","workshop_image":[]},{"title":"Maquillage","description":"<p>Gr\u00e2ce \u00e0 des conseils de couleurs adapt\u00e9s \u00e0 chaque participant, d\u00e9couvrez<br>les techniques pour vous maquiller naturellement au quotidien.<\/p>","workshop_image":[]}],"prices":[{"description":"<p>description: Ateliers en groupes de 5 \u00e0 7 personnes (atelier offert \u00e0 la personne     qui invite)<\/p>","price":"25\u20ac par personne","duration":"2h30"}]},"id":"eab05c11-5e8c-4417-adb0-5849225440b1","isHidden":false,"type":"workshops"},{"content":{"title":"Des soins esth\u00e9tiques bio et naturels","description":"<p>Avec les soins esth\u00e9tiques qui utilisent, tant\u00f4t l\u2019aromath\u00e9rapie, tant\u00f4t la chromoth\u00e9rapie, tant\u00f4t des techniques orientales ancestrales, je m\u2019adapte aux \u00e9motions de chacun(e) afin de prodiguer un bien-\u00eatre global.<\/p>","services":[{"title":"Service 1","description":"<p>Service 1 desc<\/p>","service_image":["eau-de-parfum-pourpre.jpg.jpg"],"prices":[{"title":"Service price 1","description":"<p>Service price 2<\/p>","price":"12\u20ac","duration":"1H"}]}]},"id":"d0df3941-6973-45af-968c-0e03bb44826e","isHidden":false,"type":"services"},{"content":{"title":"Maquillage ZAO","description":"<p>Quelques gestes simples et un rendu tout \u00e0 fait naturel peuvent sublimer nos atouts et nous donner plus de confiance en nous. J\u2019utilise le maquillage ZAO, naturel, bio, \u00e9thique, rechargeable, et super color\u00e9\u00a0!<\/p><ul><li><p>Cours d\u2019auto-maquillage\u00a0: je vous accompagne pour que vous puissiez trouver la technique et le maquillage qui convient \u00e0 vos envies et votre pratique quotidienne.<\/p><p><em>1h30 70\u20ac<\/em><\/p><\/li><li><p>Maquillage pour une occasion (avec essai et rouge \u00e0 l\u00e8vres offert)<\/p><p><em>100 \u20ac<\/em><\/p><\/li><\/ul>","section_image":["p1010845a.jpg-1.jpg"]},"id":"36e700df-522a-4c4a-80d0-5167df58a02b","isHidden":false,"type":"makeup"},{"content":{"title":"A propos","body":"<p>Vous avez l\u2019impression de courir sans arr\u00eat? De ne pas vivre pleinement l\u2019instant pr\u00e9sent? D\u2019avoir la t\u00eate qui bouillonne (la charge mentale, \u00e7a vous parle?)?<\/p><p>Dites stop, le temps d\u2019un soin, reconnectez-vous \u00e0 vous, tout simplement\u2026votre corps, vos \u00e9motions, votre d\u00e9tente\u2026<\/p><p>Et puis apr\u00e8s? Je vous donnerai des conseils pour prolonger le bien-\u00eatre \u00e0 la maison.<\/p><p>Offrez-vous ce moment de pause, vous le m\u00e9ritez \u2661<\/p>"},"id":"8c2b19d7-22f9-4680-857c-42c52bf03d2e","isHidden":false,"type":"about"},{"content":{"title":"Contact","body":"<h4>N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 me contacter pour toute question et construction de votre programme personalis\u00e9<\/h4><p>Emilie Moreels<\/p><p><a href=\"tel:0495650014\" rel=\"noopener noreferrer\">0495 65 00 14<\/a><\/p><p><a href=\"mailto:info@emiliem.be\">info@emiliem.be<\/a><\/p><p>Rue Gaston Delvaux 131 - 1450 Chastre<\/p>","contact_image":["logo.svg"]},"id":"9ed540d0-4161-4bcb-bad4-01b1550482d9","isHidden":false,"type":"contact"}]