Title: À propos

----

Flashtitle: Flash info

----

Flashcontent: Le Stabat Mater de Antonín Dvořák sera interprété aux Beaux Arts de Bruxelles le vendredi 17 juin à 20:00 au profit de Casa for Life. Une partition magnifique mise en valeur par 150 musiciens : à ne pas rater ! Tous les renseignements (link: https://www.youtube.com/watch?v=dQw4w9WgXcQ text: **ici**) !

----

Flashimage: - file://8Nyimxm6TeHisymd

----

Flashbtn:

type: url
text: En savoir plus

----

Blockcontent: [{"content":{"title":"Nos missions","textcontent":"Casa for Life a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en janvier 2018. \nL\u2019objectif de l\u2019association est de travailler dans le domaine de la sant\u00e9, de la maternit\u00e9, de la petite enfance et de l\u2019accompagnement des enfants porteurs de handicap. Elle peut soutenir des projets existants, de fa\u00e7on ponctuelle ou \u00e0 plus long terme, ou mettre en place de nouveaux projets en collaboration avec des organisations ou autorit\u00e9s locales, principalement en Casamance, au S\u00e9n\u00e9gal.","image":["file:\/\/tLwKldjUHdpUtpnf"]},"id":"930c2980-4126-4137-9e0f-32740fcc5889","isHidden":false,"type":"smallSection"},{"content":{"title":"Notre philosophie & nos valeurs ","textcontent":"La philosophie des actions de Casa for Life implique que :\n\n\u2022\tLes projets r\u00e9pondent \u00e0 une demande locale correspondant aux buts de Casa for Life.\n\u2022\tLes b\u00e9n\u00e9ficiaires sont partenaires et s\u2019impliquent selon leurs moyens, soit mat\u00e9riellement, soit financi\u00e8rement, soit par une action b\u00e9n\u00e9vole. \n\u2022\tLes autorit\u00e9s de tutelle sont consult\u00e9es lors de la pr\u00e9paration et de la r\u00e9alisation des diff\u00e9rents projets. \n\u2022\tLa continuit\u00e9 des projets est assur\u00e9e par les b\u00e9n\u00e9ficiaires, avec un \u00ab petit coup de pouce \u00bb de Casa for Life le temps n\u00e9cessaire pour atteindre l\u2019autonomie. \n\u2022\tLes r\u00e9alisations les plus adapt\u00e9es aux particularit\u00e9s locales sont privil\u00e9gi\u00e9es.\n\u2022\tCasa for Life veille \u00e0 int\u00e9grer des S\u00e9n\u00e9galais dans l\u2019association, soit comme responsables op\u00e9rationnels, soit comme membres.\n\u2022\tAu travers de nos actions solidaires, nous tendons \u00e0 respecter les diff\u00e9rences culturelles, en privil\u00e9giant l\u2019\u00e9coute, l\u2019empathie et le partage des responsabilit\u00e9s.\n\nEn pratique pour les membres belges :\nLes membres de l'association sont tous b\u00e9n\u00e9voles, ils prennent en charge les frais de voyage, de logement et de nourriture. Les frais administratifs tant en Belgique qu\u2019au S\u00e9n\u00e9gal sont limit\u00e9s au minimum indispensable et dans la mesure du possible sont couverts par les cotisations des membres.\nLes dons et les montants r\u00e9colt\u00e9s \u00e0 l'occasion des \u00e9v\u00e8nements sont int\u00e9gralement vers\u00e9s aux projets.","image":["file:\/\/nSaPHr8p950zQe7u"]},"id":"30f1c2f2-b8f9-4996-98dc-bc879723abb2","isHidden":false,"type":"smallSection"},{"content":{"title":"Nos r\u00e9alisations ","textcontent":"Les projets mis en place partent des besoins relay\u00e9s par les acteurs de terrain, pour l'autonomie des femmes et des personnes marginalis\u00e9es, la sant\u00e9, l'acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau, l'\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie, les projets d\u2019infrastructures sant\u00e9 de base, le mara\u00eechage local et raisonn\u00e9. \nDeux maternit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 construites et \u00e9quip\u00e9es, et d\u2019autres r\u00e9nov\u00e9es, des jardins mara\u00eechers ont \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9s,\u2026\n\nLa mise en place d\u2019un projet d\u00e9pend de son ampleur, de son soutien local, de sa source de financement, de la m\u00e9t\u00e9o (en p\u00e9riode des pluies, tout est ralenti,..) ; de petits financements compl\u00e9mentaires peuvent aussi compl\u00e9ter les projets r\u00e9alis\u00e9s,.. :\nla distinction entre projets en cours et en perspective peut donc \u00e9voluer tr\u00e8s vite,.. !","image":["file:\/\/GdH4Kpzghu1xu86U"]},"id":"6b831ea8-8af3-4c9a-98fb-d31215fa2b10","isHidden":false,"type":"smallSection"},{"content":{"title":"Notre histoire","textcontent":"En 1985 toute jeune mari\u00e9e, j'ai accompagn\u00e9 Yves, mon mari, qui faisait son service civil en Casamance au S\u00e9n\u00e9gal au poste de sant\u00e9 de N\u00e9ma.\nYves \u00e9tait charg\u00e9 de la mise en route d'un dispensaire, appel\u00e9 depuis lors \u00ab H\u00f4pital des Belges \u00bb ou poste de sant\u00e9 de N\u00e9ma qui a \u00e9t\u00e9 construit par une ONG Belge, sur un terrain de plusieurs hectares dans le quartier N\u00e9ma \u00e0 Ziguinchor, capitale de la Casamance dans le sud du S\u00e9n\u00e9gal.\nYves a organis\u00e9 les consultations adultes et p\u00e9diatriques, la salle de soins, la salle d\u2019injections, le laboratoire et la pharmacie, et moi-m\u00eame, j'ai pris en charge les consultations de p\u00e9diatrie. \nLes campagnes de vaccination, les pes\u00e9es des b\u00e9b\u00e9s et leur suivi nutritionnel ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 mises en route.\nLes agents de sant\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s pour les diff\u00e9rentes consultations, sous la supervision de l\u2019infirmier chef de poste.\n\u00a0\nCes deux ann\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 pour nous une exp\u00e9rience extraordinaire dont la fin a \u00e9t\u00e9 un peu pr\u00e9cipit\u00e9e en ce qui me concerne : retour en urgence suite \u00e0 une grossesse \u00e0 risque de notre premier enfant.\n\u00a0\nDepuis lors le poste de sant\u00e9 a \u00e9t\u00e9 agrandi et une petite maternit\u00e9 en fait partie.\nMalheureusement la r\u00e9bellion est pass\u00e9e par l\u00e0. De 1990 \u00e0 2009 des mouvements ind\u00e9pendantistes ont provoqu\u00e9s un ralentissement de toutes les activit\u00e9s de d\u00e9veloppement et le d\u00e9placement des habitants de nombreux villages qui ont \u00e9t\u00e9 min\u00e9s. Toute activit\u00e9 en dehors des b\u00e2timents \u00e9tait devenue dangereuse mais le poste de sant\u00e9 des belges a continu\u00e9 \u00e0 fonctionner sans les belges.\n\u00a0\nVingt-cinq ans plus tard, Pierre, notre fils a\u00een\u00e9, a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 pour trois mois de volontariat \u00e0 Dakar ; ce stage est l'\u00e9l\u00e9ment d\u00e9clencheur d'un r\u00eave qui \u00e9tait rest\u00e9 en attente.\nEn quelques semaines, nous d\u00e9cidons de profiter d'une visite \u00e0 notre fils pour repartir en Casamance. Nous parvenons \u00e0 reprendre contact avec des membres du personnel du poste de sant\u00e9 qu\u2019Yves avait form\u00e9 vingt-cinq ans plus t\u00f4t. Nous rassemblons du mat\u00e9riel et arrivons l\u00e0-bas fin novembre 2012 avec des valises remplies de petit mat\u00e9riel de soins et de laboratoire qui manquaient cruellement. Quel accueil ! En 1987, j\u2019\u00e9tais partie en urgence, sans pouvoir dire \u00ab\u00a0au revoir\u00a0\u00bb, et, lors de ce premier retour, je me suis sentie comme dans un r\u00eave, un retour dans le temps, c'\u00e9tait magique, quelque chose de tr\u00e8s particulier \u00e0 vibr\u00e9 en moi\u2026. Les retrouvailles avec des personnes avec lesquelles nous avions travaill\u00e9 il y a vingt-cinq ans, fid\u00e8les au poste de sant\u00e9, leur sourire, leur motivation, leur solidarit\u00e9 avec leurs pairs, leur vision positive de la vie malgr\u00e9 les multiples contraintes nous ont touch\u00e9.\nNous avons pass\u00e9 dix jours exceptionnels et nous nous sommes dit : \"on reviendra\".\nPar la suite, nous y sommes retourn\u00e9s neuf fois, avec des valises pleines et beaucoup de gestes de solidarit\u00e9 autour de nous, tant en Belgique que sur place.\nAvec quelques amis qui ont eu l'occasion de nous accompagner dans les projets les ann\u00e9es suivantes, l'association Casa for Life est n\u00e9e.\nLa volont\u00e9 des Casaman\u00e7ais d'\u00eatre acteurs des projets nous confirme dans notre d\u00e9cision de leur venir en aide et de travailler ensemble. \n\u00a0\nMartine De Boeck, \nPr\u00e9sidente de Casa for Life"},"id":"900dcf56-ad07-4639-96de-83e02d262423","isHidden":false,"type":"smallSection--full-text"}]

----

Headline: CASA (((for))) LIFE

----

Subheadline: Une démarche solidaire pour la santé et la vie en casamance

----

Mainbtn:

type: page
text: Nous soutenir
value: page://WK73ymLBIwJHtszY
hash: nous-soutenir

----

Secondarybtn:

type: page
text: Nous contacter
value: page://WK73ymLBIwJHtszY
hash: contact-us

----

Heroimage: - file://61Z4Vex7zxDZSJW8

----

Text: 

----

Alt: Africa landskape

----

Uuid: C71sjPAxFWHlWnQT